防疫官員呼籲民眾不要用手碰觸嘴巴，下一秒馬上用舌頭舔手

影片中的官員是美國聖克拉拉市公共衛生局的局長Sara Cody，他本身也是一名醫生。

目前美國聖克拉拉市內有11例的確診病例，而近期在美國西岸也新增多起確診病例，且許多患者都不曾到過疫區，也沒有相關旅遊史。此外日前西雅圖更出現了美國境內第一起的死亡病例，這也引起了加州、奧勒岡州和華盛頓州的衛生官員的高度警戒。

根據2015年公布的一項研究，人平均每小時會碰觸自己的臉部23次，而碰觸的區域更高度集中在眼睛、鼻子和嘴巴，也就是病毒進入人體的主要途徑。

對此美國總統川普週三表示，自己已經好幾個禮拜沒有摸臉，更說自己「很想念」那些能摸臉的日子。

仆街！
就算平時都唔會咁舔手啦

揭紙

西人慣咗係咁 文化嚟

cls

下
啲美國鬼9成9都會咁做wo

蠢到一個點

屌

手唔可以掂嘴 但嘴可以掂手